\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s4\_exo3}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]

\section*{Méthode :} Pour prouver qu'une suite est géométrique, il faut revenir à sa définition, donc prouver que pour tout entier $n$, 	il existe un réel $q$, tel que $v_{n+1}=q v_n$
	\section*{Correction}
Soit $n$ un entier naturel. 

\begin{align*}
	v_{n+1}&=u_{n+1}-2\\
	&=3u_n-4-2\\
	&=3u_n-6\\
	&=3(u_n-2)\\
	&=3v_n
\end{align*}

On en déduit que $(v_n)$ est une suite géométrique de raison $3$ et de premier terme $v_0=u_0-2=7-2=5$. 

On en déduit alors, que pour tout entier $n \in \mathbb{N}$, $v_n=5 \times 3^n$ et donc $u_n-2=5 \times 3^n$ soit finalement $u_n=5 \times 3^n+2$.
\end{exoplusloin}